太舊ge 樓按揭係咪好困難？

前日去左睇和宜合道d 樓，3百萬頭實用26x呎，又有lift，但樓齡成45年。經紀話按佢其他客呢類樓做9成分28年無問題，攪到我心郁郁。有無巴打可以分享下

借5成就OK..
9成應該唔係銀行借

HKMC要驗樓，但一般冇問題，係有機會借唔足30年

Hkmc 做緊75減咩唔係？銀行有d 仲有80減，除非你自己年紀比較大就另計
28年似okay喎

你親自問銀行好d
agent嘅責任只係促成交易袋佣
你上唔到會撻訂跳樓佢唔care嘅

如果28年都ok，佢個樓價底，月供貴少少都頂都，我係驚批我20就攪唔掂

咪撚on9啦，樓齡唔影響按揭成數啊白痴仔，60年樓一樣可以借九成，只不過年期較短。hkmc寫明按保按揭年期係75減樓齡。

maybe.
我親身經歷就唔得，不過十年前

正解

所以話連燈仔根本係一班弱智文盲，連燈仔成日笑人讀毅進，但實情自己仲衰過毅進仔，連中文都唔撚識睇，成班讀寫障礙既低智商窮鬼係到學人講樓。

咪撚買呢區，垃圾再無人有

你唔得係因為銀行sales耍你，或者你申請按揭果間銀行唔做，唔代表無銀行做。因為銀行有權自己決定做咩生意。正如依家好多細銀行唔想再接按揭，但都有銀行照樣做，係你當年on99唔問多幾間銀行。

HKMC白紙黑字寫明按揭年期=75減樓齡，而按揭成數係取決於樓價而非樓齡。不過以你既智商應該都係無法理解

可能囉，我又無乜所謂。
無計，連登咁多天才。

講多少少

你借都仲借到30年, 但你要住一世
因為你下一手做按揭就基本上做唔到

45年樓應該照批到28/29/30年，樓價300萬頭的話你固定月薪有$26000-$27000應該做到足90%，連埋印花稅佣金應該50-60萬首期。

除非博收樓...唔太建議買呢類, 想出售下手好難接貨

Wtsapp問銀行按揭部啦

地產實乜都話得 一陣你落左訂但估唔足你就仆街 訂都蝕埋

租4年一手私樓再入好過啦 依d樓要黎做乜？
AA話做9成 唔通個AA做埋按揭俾你咩？

下一手點會做唔到按揭？假設五年後賣樓，50年樓齡一樣做到24/25年既九成按揭，如果HKMC再放寬年期（上一次係2017年，由（70減樓齡）放寬到（75減樓齡））去到80減的話，做多次30年九成按都得。

有啲好舊既公屋、南亞多、癲佬多、最近地鐵站要去到大窩口、斜坡又多仲有好多不能盡錄，正式啲黎講成個北葵涌都唔好搞，除非你由細到大住呢區唔係真係咪撚搞

樓齡只會影響按揭年期
話會影響按揭成數既一定冇買過樓

買之前睇下之前有無成功做過大維修先

問左，未做，仲招緊標。

我層樓40年樓齡無lift 想做九成但hkmc最後批做八成

和直合道地底成日爆食水咸水渠

借唔足成數多數都係自己財務問題

咁答啱啲人就唔係連燈仔？
成日玩一竹篙打晒一船人
仲要離題萬丈遠，九唔搭八

十個講舊樓既post，有九個都會見到一大班人講「做唔到按揭」「借唔到九成」「舊樓邊住得人」之類既說話，成班無買過樓既窮公屋仔係到教人買樓，正一太監教皇帝屌閪，on撚柒鳩。

現實社會中就係鍾意一竹篙打一船人，連燈係咁，職場係咁，無必要去細分你係唔係與眾不足。而事實上絕大部份連燈仔都係無社會經驗既低能仔。

或者人地冇買過400樓下既樓呢

如果你個如果唔出現呢?

400萬樓下既樓，唔用按保就要拎40%首期，連埋印花稅佣金，實際比成44%首期，300萬樓已經要133萬首期，用按保的話40首期就得。

學生哥未買過樓就唔好衝出來柒。

你有讀寫障礙？
現時已經行緊75減樓齡，五年後照樣做到25年九成按揭。無「如果」都一樣做到25年九成按啊智障。

建議你google下咩叫按揭保險先，唔識唔好衝出來柒。

太舊既單棟樓仲有好多唔同問題
好心就唔好講到咁老定啦
淨係估價都分分鐘估唔到/估唔足

首先，全個港島同九龍市區都係以單幢樓為主，如果你覺得單幢樓有問題，即係話全個市區都有問題，屋苑主要集中係沙田以北同大西北地區，咁係唔係代表新界同大西北屋苑先叫做優質物業同「無問題」？

第二，咩叫「有問題」？維修？維修呢家野就算大屋苑一樣要夾錢，九龍灣德寶花園依家準備夾錢維修，每戶隨時夾十幾廿萬，沙田第一城就唔洗一筆過夾錢，但荃灣麗城花園早年比人圍標圍到傻。你覺得屋苑一定無維修問題？

第三，HKMC從來無係文件上寫話唔做單幢樓，只係某D銀行對單幢樓既按揭年期計算會比屋苑短，例如ICBC計單幢樓按揭年期係用（65減樓齡），但大銀行例如三間發鈔銀行同恒生都照跟HKMC既（75減樓齡）。

第四，屋苑一樣有估唔足價既問題，買過樓既人都知網上估價唔準，另外間間銀行既估價都會唔同，就算藍籌屋苑，例如將軍澳中心呢類中產至愛，同一間銀行唔同既mortgage sales都可以估到唔同既價。 只要唔好同銀行估價相差太遠（10%以內），銀行同hkmc通常都會照做比你。

其實覺得遲早政府會再放寬年期。
香港舊樓多。唔放寬點樣叫年輕人參與依個遊戲。
放寬點都容易過攪其他野。

買保升啦diu

遲早放寬80減，再放寬40年按揭，再放寬85減，再放寬45年按揭，務求世世代代年輕人入局唔好攪攪震

舊，如果location好，大廈有做維修有管理，如果價平其實都唔怕買

45年樓 供完75年 博收購？

我覺得唔需要太擔心
半山山頂好多5x-6x年樓都有價有市

問銀行啦
最後批比你個個唔係連登仔

個銀行同我講hkmc 話因為我樓齡（39樓）所以借唔到9成比我

你比sales耍你啦
自己打上hkmc條hotline問啦，hkmc會直接答你隻case比你聽

但初初銀行估又足9成，之後佢又話高成數要等hkmc 批，但我另一間又係hkmc, 另一間都冇同我講批唔批到9成，但渣打就話批唔足9成，原因係樓太舊lol
有咩辦法解決？有冇得縮短還款時間，例如20年還，但借9 成？